---
aliases:
- ../announce-applications-19.04.1
changelog: true
date: 2019-05-09
description: KDE випущено збірку програм 19.04.1.
layout: application
major_version: '19.04'
release: applications-19.04.1
title: KDE випущено збірку програм KDE 19.04.1
version: 19.04.1
---
{{% i18n_date %}}

Сьогодні KDE випущено перше стабільне оновлення <a href='../19.04.0'>набору програм KDE 19.04</a>. До цього випуску включено лише виправлення вад та оновлення перекладів. Його встановлення є безпечним і корисним для усіх користувачів.

Близько два десятки зареєстрованих виправлень вад, зокрема поліпшення у роботі Kontact, Ark, Cantor, Dolphin, Kdenlive, Spectacle, Umbrello та інших програм.

Серед удосконалень:

- Створення міток файлів на стільниці більше не призводить до обрізання назв міток
- Усунено аварійне завершення роботи у додатку оприлюднення тексту KMail
- Виправлено декілька регресій у відеоредакторі Kdenlive
